<resources>
    <string name="app_name">Umiejętnosci</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="adept_pancerza_title"> 1. Adept Pancerza </string>
    <string name="adept_pancerza_content">
       \t \t \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Zmniejsza ilość Siły potrzebnej do noszenia
        pancerza o 2 punktypunkty (to znaczy, że postać nie
        traci punktów Prędkości, kiedy ciężar pancerza wykroczy poza jej siłę
        (w tym przypadku o maksymalnie 2 punkty)), jednak kiedy ciężar ekwipunku
        wykracza poza poziom Siły postaci, wszystkie akcje
        wymagające Kondycji kosztują o 1 pkt. więcej. </string>

    <string name="bieglosc_pancerza_title"> \t 1.1. Biegłość pancerza </string>
    <string name="bieglosc_pancerza_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Adept Pancerza \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n
     	Zmniejsza ilość siły potrzebnej do noszenia
        pancerza o 4 punkty. Umiejętność ta zwiększa ilość PK,
        których wymagają akcje postaci tak samo, jak Adept
        Pancerza, przy czym jeśli ciężar ekwipunku postaci
        przekroczy jej siłę o 3 lub więcej punktów, to koszt
        wszystkich akcji zostaje zwiększony o 2 PK.
    </string>

    <string name="maestria_pancerza_title"> \t 1.2. Maestria pancerza </string>
    <string name="maestria_pancerza_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Biegłość pancerza \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Zmniejsza ilość siły potrzebnej do noszenia pancerza o 6 punktów.
        Umiejętność ta zwiększa ilość PK, których wymagają akcje postaci
        o 1 PK jeśli ciężar ekwipunku postaci przekroczy jej siłę o 2 lub
        więcej punktów, oraz o 2 PK, jeśli ciężar ekwipunku postaci przekroczy
        jej siłę o 4 lub więcej punktów.
    </string>

    <string name="krzepa_title"> \t  1.3. Krzepa </string>
    <string name="krzepa_content">
       \t Umiejętność podstawowa: Adept pancerza \n
       \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Korzystanie z tej umiejętności całkowicie
        znosi negatywne efekty korzystania z umiejętności
        Adept-, Biegłość-, oraz Maestria Pancerza.
    </string>

    <string name="potezny_cios_title">  2. Potężny cios </string>
    <string name="potezny_cios_content">
        \t Typ: Umiejętność aktywna, wzmocnienie ataku wręcz \n
        \t Koszt: 2/4/6 PK \n \n

        Pozwala użytkownikowi momentalnie zwiększyć
        poziom Mocy ciosu o 1, 2, lub 3, za każdy z
        nich płacąc 2 PK. Użycie tej umiejętności nie
        wymaga czasu, zatem postać może zaatakować lub
        użyć innej umiejętności jeszcze w tej samej
        turze, w której aktywowała „Potężny Cios”.

    </string>

    <string name="destrukcja_pancerza_title">  \t 2.1. Destrukcja pancerza </string>
    <string name="destrukcja_pancerza_content">
        \t Typ:  Umiejętność aktywna, technika ofensywna \n
        \t Koszt: 1 PK \n \n

        Pozwala postaci na normalnych zasadach wyprowadzić cios,
        który zadaje obrażenia pancerzowi. Jeśli cios miałby
        zadać obrażenia pancerzowi niezależnie od działania tej
        umiejętności, wówczas jej użycie powoduje podwojenie tych
        obrażeń. Jakiekolwiek efekty bezpośrednio wpływające na
        ilość obrażeń zadawanych przez postać, w identyczny sposób
        wpływają także na wartość dziurawienia pancerza.


    </string>

    <string name="wstrzasajace_uderzenia_title">  \t 2.2. Wstrząsające uderzenia </string>
    <string name="wstrzasajace_uderzenia_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Potężny cios \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Każdy z ciosów zadanych przez posiadacza tej umiejętności
        zadaje 1 punkt obrażeń celowi, jeżeli zostanie zablokowany
        przy użyciu tarczy lub broni. Jeżeli natomiast dosięgnie
        celu, wówczas zadaje on 1 dodatkowy punkt obrażeń (dodawany
        jest on na końcu, już po uwzględnieniu pancerza celu oraz
        trafionej części ciała).

    </string>

    <string name="ostatni_szept_title"> \t 2.3. Ostatni szept </string>
    <string name="ostatni_szept_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Potężny cios \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Ciosy skierowane przeciwko celom leżącym na ziemi
        (z jakiegokolwiek powodu) zawsze liczą
        się jako ciosy krytyczne.

    </string>

    <string name="cios_tarcza_title">  3. Cios tarczą </string>
    <string name="cios_tarcza_content">
        \t Typ: Umiejętność aktywna, atak tarczą \n
        \t Celność: +5 (tarcza nie posiada bazowego bonusu do celności) \n
        \t Koszt: 1 PK \n \n

        Pozwala użytkownikowi uderzyć wroga tarczą,
        zadając mu obrażenia równe bonusowi do bloku
        swojej tarczy. Jeśli po uwzględnieniu obrony
        i pancerza cel odniesie obrażenia od tego ataku,
        zostaje on wytrącony z równowagi i traci najbliższą
        turę. Do tego czasu nie może wykonywać żadnych czynności.
        Cios krytyczny sprawia, że cel zostaje przewrócony.

    </string>

    <string name="odbicie_title"> \t 3.1. Odbicie </string>
    <string name="odbicie_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Cios tarczą \n
        \t Typ: Umiejętność aktywna, wzmocnienie bloku tarczą, reakcja \n
        \t Koszt: 1 PK + koszt bloku \n \n

        Pozwala postaci wykonać uderzenie tarczą podczas blokowania,
        aby wytrącić atakującego z równowagi. Kiedy kość bloku postaci
        wskaże wartość równą, lub mniejszą, niż dwukrotność jej szansy
        na cios krytyczny (wręcz), wówczas użycie tej umiejętności staje
        się możliwe. Zapłacenie dodatkowego 1 PK za ten blok pozawala
        wytrącić wroga z równowagi (pod warunkiem, że ten atakuje przy
        użyciu broni białej). W takiej sytuacji, ruch tego przeciwnika
        natychmiast się kończy. Jeśli ten zdążył już dobiec końca,
        wówczas traci on cały swój następny ruch.

    </string>

    <string name="zmiazdzenie_title"> \t 3.2. Zmiażdżenie </string>
    <string name="zmiazdzenie_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Cios tarczą \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Zadanie przeciwnikowi obrażeń krytycznym ciosem tarczą
        od tej pory zamiast wytrącać go z równowagi, ogłusza go na jedną turę.

    </string>

    <string name="bieglosc_stylu_walki_title">  4. Biegłość stylu walki </string>
    <string name="bieglosc_stylu_walki_content">
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Po zdobyciu tej umiejętności, postać otrzymuje
        bonus do walki w jednym, wybranym stylu. Style
        ten można później ulepszać, tak, jak normalną umiejętność.

    </string>

    <string name="bron_jednoreczna_title"> \t 4.1. Broń jednoręczna </string>
    <string name="bron_jednoreczna_content">

        I: Licząc od początku zwarcia, co drugi ruch postać może wykonać dwa ataki zamiast jednego. \n
        II: Podczas ataku postać może przerzucić jedną ze swoich kości obrażeń, lub zmusić wroga,
        żeby przerzucił swoją kość uniku. \n
        III:  Postać może w trakcie walki raz na ruch użyć dowolnego małego przedmiotu
        (np. Eliksiru) bez utraty akcji.

    </string>

    <string name="dwie_bronie_jednoreczne_title"> \t 4.2. Dwie bronie jednoręczne </string>
    <string name="dwie_bronie_jednoreczne_content">
        I: Postać może wykonać atak obiema używanymi sztukami broni naraz.
        Taki atak jest traktowany, jakby został wykonany przy użyciu jednej broni,
        posiadającej Siłę równą zsumowanej Sile obu wykorzystanych broni oraz „niższą”
        spośród dwóch kości. Podczas wyprowadzania takiego ciosu rzuca się za celność
        jeden raz, z uwzględnieniem niższego z dwóch bonusów do celności i do trafienia
        krytycznego. Bonusy za biegłość broni uwzględniane są jedynie, kiedy taki atak
        zostaje wykonany przy użyciu dwóch broni tego samego typu. \n
        II: Każdy cios zadany przy użyciu dwóch broni zaczyna z drugiego poziomu mocy. \n
        III: Koszt bloku dwoma broniami zostaje zmniejszony o 1 PK. Posiadanie tej
        umiejętności umożliwia postaci blokowanie przy użyciu dwóch sztyletów,
        jednak bez redukcji kosztu. zmniejszenie kosztu bloku dwoma broniami.

    </string>

    <string name="bron_jednoreczna_i_tarcza_title"> \t 4.3. Broń jednoręczna i tarcza </string>
    <string name="bron_jednoreczna_i_tarcza_content">
        I: Koszt bloku tarczą zostaje zmniejszony o 1 PK. \n
        II: Kiedy postać odpoczywa, koszt bloku tarczą zostanę zmniejszony o dodatkowy 1 PK. \n
        III: Kiedy postać odpoczywa, premia do bloku jej tarczy zostaje podniesiona dwukrotnie.
        Postać nie może korzystać z dwóch stylów walki w tym samym czasie.

    </string>

    <string name="bron_dwureczna_title"> \t 4.4. Broń dwuręczna </string>
    <string name="bron_dwureczna_content">
        I: Obrona przed ciosem zadanym przez postać przy użyciu broni dwuręcznej wymaga dodatkowego 1 PK. \n
        II: Wtajemniczony: Każdy atak bronią dwuręczną zaczyna z drugiego poziomu mocy. \n
        III: Cios krytyczny zadany bronią dwuręczną całkowicie ignoruje blok celu
        (jednak jego cel wciąż musi opłacić koszt)

    </string>

    <string name="szarza_title"> 5. Szarża </string>
    <string name="szarza_content">
        \t Typ: Umiejętność aktywna, technika ofensywna \n
        \t Koszt: 2 PK \n \n

        Użytkownik może doskoczyć do oddalonego przeciwnika,
        po czym wykonać atak o poziomie mocy podniesionym o 1.
        Szarża pozwala także przerwać walkę w zwarciu bez
        otrzymywania ciosu od wroga. Szarża nie może zostać użyta,
        jeżeli na polu bitwy nie pozostał żaden oddalony przeciwnik. \n \n

        Poza walką ta umiejętność może zostać użyta do wyważania drzwi,
        czy wykonywania innych czynności związanych z uderzaniem w coś i
        szybkim przemieszczaniem się. Posiadacz tej umiejętności otrzymuje
        bonus +3 do każdego takiego rzutu.

    </string>

    <string name="stan_za_mna_title"> \t 5.1. Stań za mną! </string>
    <string name="stan_za_mna_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Szarża \n
        \t Typ: Umiejętność aktywna, technika obronna \n
        \t Koszt: 1PK + Koszt bloku \n \n

        Pozwala użytkownikowi doskoczyć do oddalonego sojusznika i
        podjąć próbę zablokowania wymierzonego w niego ciosu. Ta
        umiejętność nie może zostać wykorzystana, kiedy ktoś lub
        coś stoi pomiędzy postacią a jej sojusznikiem, oraz kiedy
        cel ataku wykonał już rzut za obronę. W przypadku niepowodzenia
        bloku, użytkownik umiejętności przyjmuje na siebie cios. \n

        Umiejętność tą można wykorzystać także, jeżeli formalnie nie trwa walka.

    </string>

    <string name="fala_stali_title"> \t 5.2. Fala stali </string>
    <string name="fala_stali_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Szarża \n
        \t Typ: Umiejętność aktywna, technika ofensywna \n
        \t Koszt: 1 PK \n \n

        Pozwala postaci doskoczyć do oddalonego wroga i uderzyć go
        barkiem. Obie postacie muszą wtedy wykonać sporny test swojego
        aktualnego zdrowia, do którego dodatkowo atakujący dodaje ciężar
        swojego pancerza. Jeśli w tym teście zwycięstwo odniesie atakujący,
        wówczas trafiony zostaje przewrócony. W przeciwnym wypadku nic się nie dzieje.

    </string>

    <string name="zapal_title"> \t 5.3. Zapał </string>
    <string name="zapal_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Szarża \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Na samym początku walki postać może doskoczyć do wybranego
        przeciwnika (pod warunkiem, że nikt ani nic nie stoi pomiędzy
        nimi) i wykonać dodatkowy ruch, po którym rozpoczyna się właściwa walka.
        Jeśli w walce uczestniczy kilka postaci z tą umiejętnością, wówczas
        pierwszeństwo ma ta o wyższej Prędkości.


    </string>

    <string name="magiczny_pocisk_title"> 1. Magiczny pocisk </string>
    <string name="magiczny_pocisk_content">
        \t Typ: Zaklęcie ofensywne, obrażenia magiczne \n
        \t Zasięg: pole widzenia użytkownika, linia prosta \n
        \t Szansa na powodzenie: +10 \n
        \t Kości: K4 \n
        \t Koszt: 1 PM \n \n
        Pozwala użytkownikowi zgromadzić niewielką ilość energii
        magicznej, po czym wypuścić ją w stronę przeciwnika w formie
        rozpędzonego pocisku, który jest niemożliwy do uniknięcia i
        może zostać powstrzymany tylko przy pomocy innego zaklęcia.

    </string>


    <string name="magiczna_strzala_title"> \t 1.1. Magiczna strzała </string>
    <string name="magiczna_strzala_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Magiczny Pocisk \n
        \t Typ: Zaklęcie ofensywne, obrażenia magiczne \n
        \t Zasięg: Pole widzenia użytkownika, linia prosta \n
        \t Szansa na powodzenie: +5 \n
        \t Kości: K6+ \n
        \t Koszt: 1-4 PM \n \n

        Potężniejsza wersja „Magicznego Pocisku”. Pozwala użytkownikowi
        dopłacić dodatkowe PM, aby podnieść poziom jego kości (+1 poziom
        kości za każdy wydany 1 PM)

    </string>

    <string name="magiczny_szpon_title"> \t 1.2. Magiczny szpon </string>
    <string name="magiczny_szpon_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Magiczny Pocisk \n
        \t Typ: Zaklęcie ofensywne, obrażenia magiczne \n
        \t Zasięg: Około 10 metrów \n
        \t Szansa na powodzenie: +5 \n
        \t Kości: K6 \n
        \t Koszt: 1 PM \n \n

        To zaklęcie pozwala użytkownikowi użyć mocy magicznej aby
        wykonać atak przypominający szarpnięcie pazurami. Ten atak
        może trafić kilku stojących blisko siebie celów. Koszt
        magicznej obrony przed tym zaklęciem jest podwojony.
    </string>

    <string name="magiczna_wlocznia_title"> \t 1.3. Magiczna włócznia </string>
    <string name="magiczna_wlocznia_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Magiczna Strzała \n
        \t Typ: Zaklęcie ofensywne, obszarowe obrażenia magiczne \n
        \t Zasięg: Pole widzenia użytkownika, linia prosta \n
        \t Szansa na powodzenie: + 0 \n
        \t Kości: K6+ \n
        \t Koszt: 2+ PM \n \n

        Silniejsza wersja „Magicznej Strzały”. Działa w identyczny sposób,
        jednak przy trafieniu całkowicie ignoruje pancerz magiczny celu i
        przełamuje jego zaklęcia defensywne.

    </string>

    <string name="bariera_title"> 2. Bariera </string>
    <string name="bariera_content">
        \t Typ: Czar defensywny, reakcja \n
        \t Zasięg: użytkownik i postacie w zasięgu wyciągniętej ręki \n
        \t Szansa na powodzenie: +5 \n
        \t Koszt: równy zablokowanym obrażeniom \n \n

        Pozwala użytkownikowi postawić przed sobą magiczna tarczę,
        absorbującą wszystkie obrażenia od ciosów i pocisków, które
        miałyby w niego trafić. Użytkownik czaru traci ilość punktów
        magii równą obrażeniom otrzymanym przez tarczę, za każdym
        razem, kiedy ta zostanie trafiona. Jeżeli koszt zablokowania
        obrażeń przez barierę miałby przekroczyć aktualny stan magii
        jej użytkownika, to traci on cała posiadaną magię, a sama
        tarcza ulega zniszczeniu. Dodatkowo, tarcza blokuje postaciom
        możliwość poruszania się przez nią.

    </string>

    <string name="sciana_plomieni_title"> \t 2.1. Ściana płomieni </string>
    <string name="sciana_plomieni_content">
        \t Czar podstawowy: Bariera \n
        \t Typ: zaklęcie defensywne, obrażenia od ognia \n
        \t Zasięg: do 1,5 metra od użytkownika \n
        \t Szansa na powodzenie: +5 \n
        \t Kości: K6 \n
        \t Koszt: 1 PM na turę \n \n

        Pozwala użytkownikowi przywołać przed sobą płomienną barierę o
        szerokości 1,5 metra, która raz rzucona, może być utrzymywana
        przez dowolną ilość czasu. Ściana zadaje obrażenia każdej postaci,
        która spróbuję przez nią przejść (za każdym razem należy wtedy wykonać
        rzut za obrażenia).  Każda postać stojąca w płomieniach podczas tury
        użytkownika zaklęcia również otrzymuje obrażenia na takich samych
        zasadach (jest to niezależne od woli użytkownika czaru). Działanie
        zaklęcia może zostać przerwane w dowolnym momencie i nie jest liczone
        jako akcja.

    </string>

    <string name="piekielne_wrota_title"> \t 2.2. Piekielne wrota </string>
    <string name="piekielne_wrota_content">
        \t Czar podstawowy: Ściana Płomieni \n
        \t Typ: Defensywne, obrażenia od ognia \n
        \t Zasięg: 3 metry \n
        \t Szansa na powodzenie: + 0 \n
        \t Kości: K8 \n
        \t Koszt: 1+ PM co rundę \n \n

        Pozwala użytkownikowi przywołać płomienną osłonę o szerokości
        2 metrów, w której ulegają spaleniu wszystkie fizyczne pociski.
        Ponadto zadaje ona obrażenia postaciom na takich samych zasadach,
        jak ściana płomieni. Przy rzucaniu czaru, użytkownik może wydać
        dowolną ilość dodatkowych PM, a za każdy z nich, poziom kości
        rośnie o 1. O tyle samo PM rośnie koszt utrzymania działania zaklęcia.
        Użytkownik czaru może w swoim ruchu przesunąć osłonę do dowolnego miejsca
        leżącego w zasięgu działania zaklęcia, jednak trwa to całą turę. Działanie
        czaru może zostać przerwane w dowolnym momencie.

    </string>

    <string name="sanktuarium_title"> \t 2.3. Sanktuarium </string>
    <string name="sanktuarium_content">
        \t Czar podstawowy: Bariera \n
        \t Typ: Zaklęcie defensywne \n
        \t Zasięg: Użytkownik oraz postacie stojące bezpośrednio przy nim \n
        \t Szansa na powodzenie: +5 \n
        \t Koszt: zmniejszony o 50% \n \n

        Ten czar zastępuje „Barierę” na liście czarów maga.
        Od tej pory bariera może przyjąć kształt otaczającej
        postaci bańki. Ponadto, koszt magii, potrzebnej do
        zablokowania każdego z ciosów spada o połowę.

    </string>

    <string name="twierdza_title"> \t 2.4. Twierdza </string>
    <string name="twierdza_content">
        \t Zaklęcie podstawowe: Bariera lub Sanktuarium \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Od momentu uzyskania tej umiejętności, postać może postawić
        objąć działaniem „Bariery” i „Sanktuarium” postacie oraz obiekty
        oddalone o maksymalnie 10 metrów.

    </string>

    <string name="fala_goraca_title"> 3. Fala gorąca </string>
    <string name="fala_goraca_content">
        \t Typ: Ofensywne, obszarowe, obrażenia od ognia \n
        \t Zasięg: stożek o maksymalnej długości i szerokości  1,5 m \n
        \t Szansa na powodzenie: +10 \n
        \t Kości: K6 \n
        \t Koszt: 2+ PM \n \n

        Pozwala postaci uwolnić falę rozgrzanego powietrza,
        zadającą trafionym postaciom obrażenia od ognia.
        Obrażenia te mogą zostać uniknięte, lub zablokowane
        tarczą, nie istnieje natomiast możliwość zablokowania
        ich bronią. Każde trafienie traktowane jest jako trafienie
        w tułów – nie wykonuje się rzutu kością k4 określającego
        trafioną część ciała. Obiekty znajdujące się przy samym
        wierzchołku stożka (zaczynającego się przy dłoni rzucającego
        zaklęcie) otrzymują podwójne obrażenia. Jeśli przy wierzchołku
        stożka znajdzie się łatwopalny obiekt, wówczas zostaje on
        podpalony, a obiekty wykonane z metalu zostają rozgrzane do
        czerwoności, jednak wracają do swojej normalnej temperatury
        niedługo po zakończeniu działanie zaklęcia. Użytkownik może
        wydać dodatkowe PM, żeby zwiększyć zasięg i szerokość stożka –
        o 1m za każdy dodatkowy 1 PM. Stożek o zwiększonym zasięgu ma
        modyfikator szansy na powodzenie -3 za każdy dodatkowy metr zasięgu.

    </string>

    <string name="fala_plomieni_title"> \t 3.1. Fala płomieni </string>
    <string name="fala_plomieni_content">
        \t Czar podstawowy: Fala Gorąca \n
        \t Typ: Zaklęcie ofensywne, obszarowe, obrażenia od ognia \n
        \t Zasięg: stożek o długości i szerokości 1,5 m \n
        \t Szansa na powodzenie: + 5 \n
        \t Kości: K8+ \n
        \t Koszt: 3+ PM \n \n

        Czar działa analogicznie do swojej „słabszej” wersji,
        jednak zamiast ciepła, postać może wyrzucić przed siebie
        falę płomieni. Obiekty przy wierzchołku stożka otrzymują
        podwójne obrażenia. Zasięg może zostać zwiększony tak, jak
        zasięg fali gorąca. Oprócz tego, rzucający zaklęcie może
        zwiększyć poziom kości ataku, płacąc za każdy dodatkowy
        poziom 1 PM. Zaklęcie o zwiększonym zasięgu lub obrażeniach
        ma modyfikator szansy na powodzenie – 3 za każdy metr
        dodatkowego zasięgu oraz każdy dodatkowy poziom kości obrażeń.

    </string>

    <string name="smocza_wlocznia_title"> \t 3.2. Smocza włócznia </string>
    <string name="smocza_wlocznia_content">
        \t Czar podstawowy: Fala Płomieni \n
        \t Typ: Ofensywne, obrażenia od ognia \n
        \t Zasięg: Linia prosta, 15 m \n
        \t Szansa na powodzenie: +/- 0 \n
        \t Kości: K6+ \n
        \t Koszt: 3+ PM \n \n

        Zamiast stożka, pozwala uwolnić płomienie w formie wąskiego
        strumienia o szansie na cios krytyczny zwiększonej dwukrotnie,
        trafiającego tylko jeden cel. Cel ten jest traktowany, jakby
        znajdował się przy wierzchołku stożka Fali Płomieni. Włócznia
        płomieni trafia w jedną z części ciała celu. Oprócz tego, stosują
        się do niej identyczne zasady, co do Fali Płomieni.

    </string>

    <string name="przyzwanie_plomieni_title"> \t 3.3. Przyzwanie płomieni </string>
    <string name="przyzwanie_plomieni_content">
        \t Czar podstawowy: Fala gorąca \n
        \t Typ: Zaklęcie ofensywne, obrażenia od ognia \n
        \t Zasięg: Linia prosta, pole widzenia użytkownika \n
        \t Szansa na powodzenie: +5 \n
        \t Kości: K6 \n
        \t Koszt: 1 MP \n \n

        Pozwala użytkownikowi wytworzyć zdolny oświetlić niewielki
        obszar płomień, którym następnie będzie mógł w dowolny
        sposób kierować, lub posłać go w wybranym kierunku jak
        pocisk, umożliwiając podpalenie odległych przedmiotów.
        Płomień może zostać wykorzystany do walki – posłany w
        stronę wroga zadaje mu obrażenia od ognia. Nadlatujący
        płomień może zostać uniknięty, lub zablokowany tarczą.

    </string>

    <string name="smoczy_gniew_title"> \t 3.4. Smoczy gniew </string>
    <string name="smoczy_gniew_content">
        \t Czar podstawowy: Przyzwanie płomieni \n
        \t Typ: Ofensywny, obrażenia od ognia \n
        \t Zasięg: Linia prosta, pole widzenia użytkownika \n
        \t Szansa na powodzenie: + 0 \n
        \t Kości: K6+ \n
        \t Koszt: 2+ PM \n \n

        Pozwala użytkownikowi cisnąć w pojedynczego przeciwnika
        kulą płomieni. Użytkownik czaru może podnieść obrażenia
        zadawane przez to zaklęcie, oraz jego szansę na cios
        krytyczny, dopłacając do jego kosztu odpowiednią ilość
        PM: 1 PM za każdy poziom kości, oraz 1 PM za +2 punkty
        do szansy na cios krytyczny. To zaklęcie może podpalić
        trafionego wroga. Szansa na podpalenie to dwukrotność
        szansy na cios krytyczny tego zaklęcia. Płonący cel
        będzie otrzymywać 1 punkt obrażeń na początku każdego
        swojego ruchu, jednak nie więcej, niż trzy razy w ciągu rundy.

    </string>

    <string name="podmuch_title"> 4. Podmuch </string>
    <string name="podmuch_content">
        \t Typ: Zaklęcie ofensywne, obszarowe, bez obrażeń \n
        \t Zasięg: Stożek o długości i szerokości 1,5 m \n
        \t Szansa na powodzenie: +15 \n
        \t Kości: Zależne od ilości wydanych PM \n
        \t Koszt: 1-5 PM \n \n

        Zaklęcie ofensywne o szansie na powodzenie +10. Użytkownik może zapłacić
        za nie od 1 do 5 PM. Pozwala odepchnąć wybranego przeciwnika na odległość
        kilku metrów.  Ilość pkt. magii wydanych na rzucenie zaklęcia decyduje o
        poziomie jego kości (1 PM – k4, 2 PM – k6, 3 PM – k8, 4 PM – k10, 5 PM – k12).
        Rzut wykonywany podczas używania tego zaklęcia rozpatruje się dokładnie w
        taki sam sposób, w jaki rozpatrywane są rzuty za obrażenia, jednak wynik nie
        reprezentuje obrażeń. Zamiast tego należy go porównać z aktualnym zdrowiem celu
        (lub kilku celów, jeśli stoją one wystarczająco blisko siebie). Nie uwzględnia
        się przy tym pancerza celu. \n
        Jeśli uzyskana wartość stanowi: \n
        • Poniżej 50% PZ celu: zaklęcie nie odnosi efektu. \n
        • 50% (lub więcej) PZ celu: cel zostaje odepchnięty. \n
        • 100% (lub więcej) PZ celu: cel zostaje odepchnięty i powalony. \n
        Jeśli zaklęcie zostaje rzucone na postać znajdującą się w powietrzu,
        wówczas wszystkie progi zostają obniżone o połowę (25% na odrzucenie i 50%
        na powalenie). Zaklęcie może zostać wykorzystane jako reakcja przeciwko atakowi
        wręcz, a odrzucenie przeciwnika pozwala uniknąć otrzymania ciosu. Trafienie
        krytyczne sprawia, że podczas rzutu trafiona postać bierze pod uwagę tylko
        połowę swojego aktualnego zdrowia. \n

        Postać, która opuści zwarcie na skutek odrzucenia, nie otrzymuje z tego powodu ciosu.

    </string>

    <string name="telekineza_title"> \t 4.1. Telekineza </string>
    <string name="telekineza_content">
        \t Czar podstawowy: Podmuch \n
        \t Typ: Czar ofensywny/wspierający \n
        \t Zasięg: Pole widzenia użytkownika \n
        \t Szansa na powodzenie: +10 lub mniej \n
        \t Koszt: 1+ PM \n \n

        Pozwala użytkownikowi przenosić na odległość przedmioty. W ten
        sposób można na przykład odzyskać wystrzelone pociski, albo pchnąć
        dźwignię. Ruchy kontrolowanych obiektów nie mogą być skomplikowane.
        Koszt i szansa na powodzenie są od rozmiaru i ciężaru przenoszonego
        obiektu, oraz odległości, na jaką zostaje on przeniesiony. \n
        Przy użyciu tego zaklęcia, użytkownik może także przenosić samego
        siebie oraz inne postacie, zarówno sojusznicze, jak i wrogie. W
        takiej sytuacji modyfikator szansy na powodzenie zawsze wynosi +5,
        a koszt to 1 PM za każde dwa metry pokonane przez lewitującą postać. \n
        Postacie i obiekty można także przenosić podczas walki. Tego zaklęcia
        nie da się uniknąć i chroni przed nim jedynie Bariera.

    </string>

    <string name="wladza_nad_materia_title"> \t 4.2. Władza nad materią </string>
    <string name="wladza_nad_materia_content">
        \t Czar podstawowy: Telekineza \n
        \t Typ: Czar wspierający \n
        \t Zasięg: Pole widzenia użytkownika \n
        \t Szansa na powodzenie: +5 lub mniej \n
        \t Koszt: 1+ PM \n \n
        To zaklęcie stanowi lepszą, bardziej precyzyjną wersję czaru „Telekineza”.
        Pozwala użytkownikowi na odległość wykonywać nieco bardziej skomplikowane
        czynności niż „Telekineza”, takie jak obracanie klucza w zamku, przerzucanie
        stron w książce, czy wiązanie węzłów. W ten sposób nie można wpływać na duże,
        ani ciężkie przedmioty (najwyżej na ich elementy). W zależności od stopnia
        skomplikowania wykonywanej czynności zmienia się szansa na powodzenie zaklęcia,
        a w zależności od czasu jej trwania – koszt zaklęcia. \n
        Tego zaklęcia można użyć także, aby korzystać z broni białej bez
        dotykania jej. Utrzymywanie broni w powietrzu przez jedną rundę
        kosztuje 1 PM. Tyle samo kosztuje wykonanie bloku. Wyprowadzenie
        ataku jest darmowe. Szansa na blok oraz celność są równe szansie
        na rzucenie zaklęcia postaci,

    </string>

    <string name="teleportacja_title"> \t 4.3. Teleportacja </string>
    <string name="teleportacja_content">
        \t Czar podstawowy: Władza nad Materią  \n
        \t Typ: Czar wspierający \n
        \t Zasięg: Użytkownik oraz postacie i obiekty znajdujące się zasięgu wyciągniętej ręki. \n
        \t Koszt: 1+ PM \n \n

        Pozwala użytkownikowi niemal natychmiastowo przenieść wybrany przedmiot
        lub istotę na dowolną odległość w wybranym kierunku (użytkownik nie może
        wybrać miejsca docelowego, a jedynie kierunek, w którym nastąpi przemieszczenie)
        Koszt zaklęcia zmieniaja się wraz z odległością, na jaką zostaje przeniesiony cel,
        oraz wielkością celu. \n
        Zależność kosztu od odległości: 1 PM + 1 PM za każde 100 metrów odległości, na
        jaką zostanie przeniesiony cel. \n
        Końcowy koszt zaklęcia jest proporcjonalny do wielkości przenoszonego obiektu.
        Koszt przeniesienia obiektów wielkością i masą zbliżonych do człowieka zostaje
        bez zmian. W przypadku obiektów większych lub mniejszych, zostaje on odpowiednio
        zwiększony, lub zmniejszony. Przykładowo, koszt przeniesienia obiektu trzy razy
        większego od człowieka będzie wynosił trzykrotność podstawowego kosztu (zależnego
        od odległości). \n
        Rzucanie tego zaklęcia trwa kilka minut, przez co nie może ono zostać rzucone w
        trakcie walki. Dzięki temu jest ono jednak traktowane jak w pełni naładowane i
        mające szansę na powodzenie równą 20 (to oznacza, że kończy się niepowodzeniem tylko,
        jeśli rzucający wyrzuci 20). \n
        Niepowodzenie tego zaklęcia może skutkować przeniesieniem postaci lub obiektu w
        losowe miejsce w zasięgu zależnym od wydanych PM. \n
        Kilka postaci trzymających się za ręce liczone jest jak jeden obiekt o odpowiednio
        większym rozmiarze. \n

    </string>

    <string name="uzdrawiajacy_dotyk_title"> 5. Uzdrawiający dotyk </string>
    <string name="uzdrawiajacy_dotyk_content">
        \t Typ: Czar wspierający \n
        \t Zasięg: Użytkownik, oraz postacie, których dotknie \n
        \t Szansa na powodzenie: +3 \n
        \t Kości: K8 \n
        \t Koszt: 2 PM \n \n

        To zaklęcie pozwala użytkownikowi przywrócić celowi pewną ilość PZ.
        Ilość uleczonych PZ jest ustalana dokładnie w taki sam sposób, jak
        obrażenia w przypadku czarów ofensywnych, z tą różnicą, że kości
        przywracają o 1 PZ mniej, niż wynosi ich poziom (przykładowo kość
        K8 przywraca 2 PZ). „Cios” krytyczny działa także w przypadku uzdrowienia:
        krytyczne zaklęcie przywraca dwukrotnie więcej PZ.

    </string>

    <string name="strumien_zycia_title"> \t 5.1. Strumień życia </string>
    <string name="strumien_zycia_content">
        \t Czar podstawowy: Uzdrawiający dotyk \n
        \t Typ: Czar wspierający \n
        \t Zasięg: Około 10 metrów \n
        \t Szansa na powodzenie: + 0 \n
        \t Kości: K8 \n
        \t Koszt: 3 PM \n \n

        To zaklęcie pozwala użytkownikowi uleczyć pojedynczy cel
        znajdujący się w zasięgu. Poza tym, działa dokładnie tak,
        jak „Uzdrawiający Dotyk”
        Nabycie tej umiejętności wzmacnia także „Uzdrawiający dotyk”
        – od tej pory użytkownik może dopłacić maksymalnie 2 PM przy
        jego rzucaniu, a każdy wydany w ten sposób PM podnosi poziom
        kości zaklęcia o 1.

    </string>

    <string name="powstan_title"> \t 5.2. Powstań! </string>
    <string name="powstan_content">
        \t Czar podstawowy: Uzdrawiający dotyk \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Ta umiejętność stanowi wzmocnienie „Uzdrawiającego dotyku”.
        Od tej pory użytkownik zaklęcia może uleczyć postacie, których
        PZ spadły do 0 lub poniżej, jednak takie uleczenie kosztuje
        dodatkowe 2 PM, a jego szansa na powodzenie spada o 3. Postać,
        której PZ wzrośnie powyżej 0 na skutek działania tej umiejętności,
        może wrócić do walki.

    </string>

    <string name="oczyszczenie_title"> \t 5.3. Oczyszczenie </string>
    <string name="oczyszczenie_content">
        \t Czar podstawowy: Uzdrawiający dotyk \n
        \t Typ: Zaklęcie wspierające \n
        \t Zasięg: Użytkownik oraz postacie, których dotknie \n
        \t Szansa na powodzenie: + 0 \n
        \t Kości: K12 \n
        \t Koszt: 1 PM \n \n

        Ten czar pozwala użytkownikowi osłabić lub usunąć dowolne negatywne efekty
        dotyczący postaci stanowiącej cel zaklęcia (ten negatywny efekt może
        stanowić zarówno efekt działania trucizny, innego zaklęcia, wrogiej
        techniki walki wręcz lub dystansowej, czy czegokolwiek innego). \n
        O tym, jak bardzo można osłabić wybrane efekty, mówią kości. Rozpatrywane
        są one w taki sposób, jak kości obrażeń, z tym, że każda z kości K12,
        która „trafi” powoduje obniżenie siły efektu o 1 punkt (przykładowo,
        postać która traci 3 PZ co turę na skutek działania trucizny, po
        osłabieniu efektu o 2 punkty, będzie tracić tylko 1 PZ co turę).
        Czar krytyczny pozwala osłabić negatywne efekty podwójnie. \n
        Posiadanie zdolności „Strumień Życia” pozwala przyjąć za cel „Oczyszczenia”
        cel oddalony o maksymalnie 10 metrów, jednak w takiej sytuacji „Oczyszczenie”
        kosztuje dodatkowy 1PM.

    </string>

    <string name="linia_zycia_title"> \t 5.4. Linia życia </string>
    <string name="linia_zycia_content">
        \t Czar podstawowy: Oczyszczenie \n
        \t Typ: Czar wspierający \n
        \t Zasięg: Użytkownik oraz postacie, których dotknie \n
        \t Szansa na powodzenie: + 0 \n
        \t Koszt: 2+ PM \n \n

        To zaklęcie pozwala użytkownikowi podtrzymać funkcje życiowe
        swoje lub innej postaci w niekorzystnych warunkach (na przykład
        po otrzymaniu śmiertelnej rany, albo po odcięciu dostępu powietrza).
        Podczas walki to zaklęcie pozwala celowi przeżyć dodatkową rundę,
        natomiast poza walką – około dwie minuty. Zaklęcie może być rzucone
        nr ten sam cel kilka razy pod rząd, odpowiednio przedłużając jego życie. \n
        Podczas rzucania tego czaru użytkownik może dopłacić do niego dowolną ilość
        PM, aby zwiększyć jego szansę na powodzenie: za każdy 1 PM, szansa na
        powodzenie tego czaru wzrasta o 3.

    </string>

    <string name="wskrzeszenie_title"> \t 5.5. Linia życia </string>
    <string name="wskrzeszenie_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Uzdrawiający dotyk \n
        \t Typ: Zaklęcie wspierające \n
        \t Zasięg: Martwe cele dotknięte przez użytkownika \n
        \t Zasięg kontroli: 15 m \n
        \t Szansa na powodzenie: +5 lub mniej \n
        \t Kości: - \n
        \t Koszt: 1+ PM / 1 PM za 10 minut działania \n \n

        To zaklęcie pozwala użytkownikowi tymczasowo wskrzesić zwłoki martwej istoty.
        Wskrzeszone zwłoki posiadają szczątkową świadomość i mogą wykonywać proste
        polecenia oraz walczyć w imieniu maga, który je wskrzesił. Są mu przy tym
        całkowicie lojalne. Wskrzeszone istoty mogą otrzymywać obrażenia fizyczne,
        jednak są odporne na obrażenia magiczne. Przyjęcie przez taką istotę obrażeń
        równych lub większych od jej początkowego zdrowia sprawia, że jej ciało ulega
        zniszczeniu: użytkownik zaklęcia traci nad nią kontrolę i nie może być ona ponownie
        wskrzeszona. Wskrzeszona postać nie może znaleźć się dalej niż 15 metrów od
        rzucającego zaklęcie. Jeśli się to wydarzy, wówczas zaklęcie przestaje działać. \n
        Koszt i szansa na powodzenie są zależne od wielkości wskrzeszanej istoty: wskrzeszenie
        istoty rozmiarów dorosłego człowieka kosztuje 2 PM, a zaklęcie ma modyfikator szansy
        na powodzenie równy 0. Koszt rzucenia zaklęcia oraz jego modyfikator szansy na powodzenie
        są proporcjonalne do wielkości wskrzeszanie istoty, przy czym minimalny koszt rzucenia
        tego zaklęcia 1 PM, a maksymalny modyfikator szansy na powodzenie to +5 (w przypadku
        dużych istot może on osiągnąć wartość ujemną). \n
        Utrzymywanie kontroli nad zwłokami przez dłuższy czas zużywa magię użytkownika zaklęcia:
        co 10 minut działania czaru użytkownik traci 1 PM.

    </string>

    <string name="sokole_oko_title"> 1. Sokole oko </string>
    <string name="sokole_oko_content">
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Nabycie tej umiejętności podnosi Celność postaci o 5
        punktów, jeśli korzysta ona z broni dystansowej i nie
        jest ranna (jej poziom PZ jest równy maksymalnej wartości)

    </string>

    <string name="pewna_reka_title"> \t 1.1. Pewna ręka </string>
    <string name="pewna_reka_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Sokole oko \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n

        Ta umiejętność działa tylko, kiedy korzystania z
        broni dystansowej. Jeśli celność postaci z jakiegokolwiek
        powodu (także w wyniku działania umiejętności) miałaby
        przekroczyć 19. Szansa na trafienie krytyczne zostaje
        zwiększona o tyle punktów, o ile Celność postaci przekracza
        19 (przykładowo, jest to +7 do trafienia krytycznego, kiedy
        Celność postaci wynosi 26).

    </string>

    <string name="prosto_w_cel_title"> \t 1.2. Prosto w cel! </string>
    <string name="prosto_w_cel_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Sokole oko \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n

        Redukuje o 5 negatywny modyfikator, który postać otrzymuje
        podczas celowania w konkretne części ciała przeciwników.
        Ponadto redukuje o połowę szansę na trafienie w sojusznika
        (sąsiadującego z pierwotnym celem) po chybionym strzale
        (to znaczy do 25%).

    </string>

    <string name="bieglosc_broni_title"> 2. Biegłość broni </string>
    <string name="bieglosc_broni_content">
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Po zdobyciu tej umiejętności, postać otrzymuje bonus do
        walki przy pomocy jednej, wybranej broni. Biegłość walki
        wybraną bronią można później ulepszać, tak, jak normalną
        umiejętność.

    </string>

    <string name="bieglosc_broni_luk_title"> \t 2.1. Łuk </string>
    <string name="bieglosc_broni_luk_content">
        I: Przy każdym strzale, postać może nałożyć na cięciwę dwie strzały.
        Jeśli zdecyduje się to zrobić, wówczas strzela z modyfikatorem -5 do
        celności. Każda z takich strzał może trafić w inny cel (pod warunkiem,
        że znajdują się one blisko siebie) i za każdą z nich wykonuje się osobny
        rzut za Celność i obronę. Rzut za obrażenia jest wspólny dla obu strzał. \n \n
        II: Koszt uniku wszystkich postaci, które starają się uniknąć strzały
        wystrzelonej przez użytkownika tej umiejętności zostaje podniesiony o 1 PK.
        Ponadto, użytkownik tej umiejętności może raz na turę zmusić broniącą się
        postać do przerzucenia swojej kości obrony. \n \n
        III: Pozwala strzelcowi nałożyć na cięciwę maksymalnie trzy strzały.
        Umiejętność ta działa analogicznie do tej z dwoma strzałami, jednak
        modyfikator do celności wynosi nie -5, a -10. \n \n

    </string>

    <string name="bieglosc_broni_kusza_title"> \t 2.2. Kusza </string>
    <string name="bieglosc_broni_kusza_content">
        I: Użytkownik tej umiej3tności otrzymuje modyfikator +10 do
        celności podczas korzystania z kuszy. \n \n
        II: Koszt uniku i bloku wszystkich postaci, które próbują
        obronić się przed bełtami wystrzelonymi przez użytkownika
        tej umiejętności zostaje podniesiony o 1 PK. \n \n
        III: Każdy bełt wystrzelony przez postać ignoruje połowę
        pancerza celu.

    </string>

    <string name="bieglosc_broni_sztylet_title"> \t 2.3. Sztylet </string>
    <string name="bieglosc_broni_sztylet_content">
        I: Wyciągnięcie i schowanie sztyletu podczas walki nie
        wymaga czasu. \n \n
        II: Podczas jednej tury postać może wykonać nie jeden,
        a dwa ataki przy użyciu sztyletu. Innymi słowy,
        prędkość ataku sztyletem zostaje zwiększona dwukrotnie. \n \n
        III: Postać może trzymać nieograniczoną ilość
        jednakowych sztyletów na jednym polu uzbrojenia
        (ich ilość musi być zaznaczona). Celność podczas
        rzucania sztyletem zostaje zwiększona o 5.

    </string>

    <string name="bieglosc_broni_wlocznia_title"> \t 2.4. Włócznia </string>
    <string name="bieglosc_broni_wlocznia_content">
        I: Każdy cios włócznią ignoruje połowę pancerza przeciwnika. \n
        II: Koszt uniknięcia ciosu włócznią zadanego przez użytkownika
        tej umiejętności zostaje zwiększony i 1 PK. \n
        III: Postać może poza swoją turą, w ramach reakcji, wykonać
        cios wymierzony w zbliżającego się przeciwnika. Jeśli cel
        otrzyma obrażenia od tego ataku, wówczas zostaje on zmuszony
        do zatrzymania się. \n

    </string>

    <string name="plaszcz_nocy_title"> 3. Płaszcz nocy </string>
    <string name="plaszcz_nocy_content">
        \t Typ: Zaklęcie wspierające \n
        \t Zasięg: Użytkownik \n
        \t Szansa na powodzenie: \n
        \t Kości: K6 \n
        \t Koszt: 1 PM na minutę \n \n

        Pozwala czasowo wzmocnić szansę na Ukrycie użytkownika.
        Dwukrotność Skuteczności zaklęcia (ustalanej na takiej
        samej zasadzie, na jakiej liczy się obrażenia) stanowi
        jaki użytkownik czaru otrzymuje do Ukrycia. Po jednorazowym
        użyciu efekt trwa do końca walki oraz około minuty poza nią. Podczas
        walki postać może wykonać rzut za ukrycie w tej samej turze, w której
        rzuciła zaklęcie. Jeśli czas trwania zaklęcia skończy się, kiedy postać
        pozostaje ukryta, wówczas musi ona ponownie wykonać rzut za ukrycie,
        już bez bonusu pochodzącego z zaklęcia.

    </string>

    <string name="strzala_z_mroku_title"> \t 3.1. Strzała z mroku </string>
    <string name="strzala_z_mroku_content">
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Wszystkie postacie, dla których strzelec (użytkownik tej
        umiejętności) pozostaje niewidoczny (w tym na skutek
        działania Ukrycia, oraz zaklęć zapewniających niewidzialność),
        odnoszą podwójne obrażenia od ataków dystansowych tego
        strzelca (obrażenia zostają podwojone po uwzględnieniu pancerza).


    </string>

    <string name="cien_title"> \t 3.2. Cień </string>
    <string name="cien_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płaszcz nocy \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Kiedy posiadacz tej umiejętności stoi w miejscu
        i nie porusza się, wartość jego Ukrycia zostaje
        podniesiona o 5. W sytuacji, kiedy pozostaje on
        ukryty i chce zacząć się przemieszczać, musi
        ponownie wykonać rzut za Ukrycie, tym razem
        bez tego modyfikatora.

    </string>


    <string name="plynnosc_title"> 4. Płynność </string>
    <string name="plynnosc_content">
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Tak długo, jak postać nie jest ranna (jej PZ
        jest na maksymalnym poziomie), jej wartość
        Uniku wzrasta o 5 punktów.

    </string>

    <string name="odwrot_title"> \t 4.1. Odwrót </string>
    <string name="odwrot_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płynność \n
        \t Typ: Umiejętność aktywna, technika defensywna \n
        \t Koszt: 2 PK  \n \n

        Jeżeli postać toczy walkę w zwarciu, ta umiejętność
        pozwala jej odskoczyć od przeciwnika i wykonać dowolny
        atak dystansowy jeszcze w tej samej turze. Postać
        wciąż może otrzymać cios w plecy za opuszczenie walki
        w zwarciu, jednak ma możliwość uniknięcia go.

    </string>

    <string name="zmiana_pozycji_title"> \t 4.2. Zmiana pozycji </string>
    <string name="zmiana_pozycji_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płynność \n
        \t Typ: Umiejętność aktywna, technika defensywna \n
        \t Koszt: 2 PK  \n \n

        Jeżeli postać toczy walkę w zwarciu, ta umiejętność
        pozwala jej odskoczyć od przeciwnika i wykonać dowolny
        atak dystansowy jeszcze w tej samej turze. Postać
        wciąż może otrzymać cios w plecy za opuszczenie walki
        w zwarciu, jednak ma możliwość uniknięcia go.

    </string>

    <string name="lekkosc_title"> \t 4.3. Lekkość </string>
    <string name="lekkosc_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płynność \n
        \t Typ: Czar wspierający \n
        \t Zasięg: Użytkownik \n
        \t Szansa na powodzenie: +10 \n
        \t Kości: K6 \n
        \t Koszt: 2 PM na minutę \n \n

        Pozwala użytkownikowi względnie zmniejszyć masę swojego ciała,
        aby umożliwić swobodniejsze uniki i zwiększyć prędkość poruszania się. \n
        O sile efektu decydują kości – Skuteczność zaklęcia stanowi ilość bonusowych
        pkt. Uniku. Połowa tej wartości, to bonus do testów Prędkości, Chyżości i
        Zwinności, który postać otrzymuje na czas trwania zaklęcia. \n
        Podczas walki ten efekt trwa aż do jej końca, a poza walką około minuty.

    </string>

    <string name="znow_w_grze_title"> \t 4.4. Znów w grze </string>
    <string name="znow_w_grze_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płynność \n
        \t Typ: Umiejętność aktywna, technika defensywna \n
        \t Koszt: 2 PK \n \n

        Pozwala postaci unikać ciosów i pocisków, kiedy leży
        na ziemi(każdy taki unik kosztuje 2 PK). Po uniknięciu dowolnego ataku, postać może
        wykonać wyskok, który pozwala jej wstać na nogi (nie wymaga to wydawania dodatkowych PK).

    </string>

    <string name="slaby_punkt_title"> 5. Słaby punkt </string>
    <string name="slaby_punkt_content">
        \t Typ: umiejętność pasywna \n \n

        Nabycie tej umiejętności pozwala postaci nauczyć się
        szeregu słabych punktów znajdujących się na ciałach
        większości istot, w które podczas walki może celować,
        aby odnieść pożądany efekt. Wycelowanie w punkt wymaga
        wycelowania w konkretną część ciała, co wiąże się z
        otrzymaniem negatywnego modyfikatora do celności. Oprócz
        tego, po rozstrzygnięciu, czy cel został trafiony, należy
        sprawdzić, czy pocisk trafił w słaby punkt. W tym celu
        należy wykonać jeszcze jeden rzut za celność, jednak
        uwzględnia się przy nim tylko połowę celności postaci
        (rzecz jasna z uwzględnieniem wszystkich modyfikatorów,
        które wpływają na nią w tym ruchu). Jego powodzenie
        oznacza trafienie w słaby punkt, natomiast niepowodzenie
        – trafienie w cel, jednak nie w słaby punkt. Pierwszego
        ze słabych punktów postać uczy się przy zdobyciu tej
        umiejętności, pozostałe może nabyć na takich zasadach,
        na jakich normalnie nabywa się umiejętności pokrewne.

    </string>

    <string name="spowolnienie_title"> \t 5.1. Spowolnienie </string>
    <string name="spowolnienie_content">
        \t Część ciała: Nogi \n \n

        Do końca walki zmniejsza Prędkość celu o 1 pkt.

    </string>

    <string name="krwawienie_title"> \t 5.2. Krwawienie </string>
    <string name="krwawienie_content">
        \t Część ciała: Tułów \n \n

        Cel zaczyna tracić po 1 PZ co turę, maksymalnie
        trzy razem w ciągu rundy. Krwawienia zostaje
        zmniejszone o 1 PZ turę za każdym razem, kiedy
        krwawiąca postać zostanie uleczona.

    </string>

    <string name="oslabienie_title"> \t 5.3. Osłabienie </string>
    <string name="oslabienie_content">
        \t Część ciała: Ręce \n \n

        Do końca walki zmniejsza Moc celu o 2 punkty.

    </string>

    <string name="rozbrojenie_title"> \t 5.4. Rozbrojenie </string>
    <string name="rozbrojenie_content">
        \t Część ciała: Ręce \n \n

        Cel upuszcza broń lub tarczę trzymaną w trafionej ręce w chwili
        (strzelec może wycelować w konkretną rękę).

    </string>

    <string name="egzekucja_title"> \t 5.4. Rozbrojenie </string>
    <string name="egzekucja_content">
        \t Część ciała: Ręce \n \n

        Cel upuszcza broń lub tarczę trzymaną w trafionej ręce w chwili
        (strzelec może wycelować w konkretną rękę). Ponadto trafiona ręka
        nie może być wykorzystana do rzucania czarów aż do chwili otrzymania
        jakiegokolwiek uleczenia.

    </string>

    <string name="precyzyjne_pchniecie_title"> 1. Precyzyjne pchnięcie </string>
    <string name="precyzyjne_pchniecie_content">
        \t Typ: Umiejętność aktywna, technika ofensywna \n
        \t Koszt: 1 PK \n \n

        Pozwala użytkownikowi na normalnych zasadach wyprowadzić
        atak, który przy trafieniu całkowicie ignoruje pancerz
        celu. Atak ten może w normalny sposób zostać „przygotowany”.
        Tej umiejętności można użyć jedynie w sytuacji, kiedy postać
        korzysta z jednoręcznej broni, którą można wykonywać pchnięcia.

    </string>

    <string name="cios_w_plecy_title"> \t 1.1. Cios w plecy </string>
    <string name="cios_w_plecy_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Precyzyjne pchnięcie \n
        \t Typ: Umiejętność aktywna, technika ofensywna \n
        \t Koszt: 1 PK \n \n

        Jeśli postać znajduje się za plecami przeciwnika,
        może wykonać cios, który zawsze trafia w tułów celu
        i zadaje podwojone obrażenia, ignorując przy tym
        połowę pancerza. Warunkiem jest używanie przez
        postać jednoręcznej broni zdolnej wykonywać pchnięcia.
        Jeśli ta umiejętność zostanie użyta przy wykorzystaniu
        sztyletu, wówczas ignorowany jest cały pancerz.

    </string>

    <string name="z_mroku_title"> \t 1.2. Z mroku </string>
    <string name="z_mroku_content">
    \t Umiejętność podstawowa: Precyzyjne pchnięcie \n
    \t Typ: Umiejętność aktywna, technika ofensywna \n
    \t Koszt: 1 PK \n \n

    Tej umiejętności można użyć tylko, kiedy cel nie
    widzi postaci. Pozwala ona wykonać cios, który
    jest niemożliwy do zablokowania, oraz zadaje
    celowi podwójne obrażenia.
    </string>

    <string name="ostatni_szept_rogue_title"> \t 1.2. Ostatni szept </string>
    <string name="ostatni_szept_rogue_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Precyzyjne pchnięcie
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Ciosy skierowane przeciwko celom leżącym na ziemi
        (z jakiegokolwiek powodu) zawsze liczą
        się jako ciosy krytyczne.
    </string>

    <string name="ogluszenie_title"> \t 1.4. Ogluszenie </string>
    <string name="ogluszenie_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Precyzyjne pchnięcie \n
        \t Typ: Umiejętność aktywna, technika ofensywna \n
        \t Koszt: 1 PK \n \n

        Ta umiejętność pozwala postaci wykonać cios tępym
        końcem swojej broni, aby ogłuszyć trafiony cel na
        jedną turę. Cios zawsze zadaje obrażenia od uderzeń
        pomniejszone o połowę. Jeżeli cel, po uwzględnieniu
        jego obrony i pancerza odniesie obrażenia, wówczas
        musi wykonać test aktualnego zdrowia. Jeśli test
        zakończy się niepowodzeniem, wówczas cel umiejętności
        zostaje ogłuszony na jedną rundę.

    </string>

    <string name="plaszcz_nocy_rogue_title"> 2. Płaszcz nocy </string>
    <string name="plaszcz_nocy_rogue_content">
        \t Typ: Zaklęcie wspierające \n
        \t Zasięg: Użytkownik \n
        \t Szansa na powodzenie: \n
        \t Kości: K6 \n
        \t Koszt: 1 PM na minutę \n \n

        Pozwala czasowo wzmocnić szansę na Ukrycie użytkownika.
        Dwukrotność Skuteczności zaklęcia (ustalanej na takiej
        samej zasadzie, na jakiej liczy się obrażenia) stanowi
        jaki użytkownik czaru otrzymuje do Ukrycia. Po jednorazowym
        użyciu efekt trwa do końca walki oraz około minuty poza nią. Podczas
        walki postać może wykonać rzut za ukrycie w tej samej turze, w której
        rzuciła zaklęcie. Jeśli czas trwania zaklęcia skończy się, kiedy postać
        pozostaje ukryta, wówczas musi ona ponownie wykonać rzut za ukrycie,
        już bez bonusu pochodzącego z zaklęcia.
    </string>

    <string name="rozmycie_title"> \t 2.1. Rozmycie </string>
    <string name="rozmycie_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płaszcz Nocy \n
        \t Typ: Zaklęcie wspierające \n
        \t Szansa na powodzenie: +5 \n
        \t Kości: K8 \n
        \t Zasięg: Użytkownik \n
        \t Koszt: 1 PM na turę \n \n

        Pozwala użytkownikowi zniekształcić przestrzeń wokół siebie, aby
        utrudnić wrogom trafienie się. Podczas celowania w użytkownika tej
        umiejętności, wszyscy wrogowie otrzymują negatywny modyfikator do
        Celności oraz Szansy na Powodzenie Zaklęcia, a jego wysokość
        określają kości zaklęcia. Czas działania tego zaklęcia to jedna
        runda. Po tym czasie, jeśli postać nie opłaci kosztu zaklęcia ponownie,
        efekt znika.

    </string>

    <string name="krok_w_ciemnosc_title"> \t 2.2. Rozmycie </string>
    <string name="krok_w_ciemnosc_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płaszcz Nocy \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

        Po każdym uniku zakończonym powodzeniem, postać może wykonać rzut na
        Ukrycie. Jeśli rzut ten powiedzie się, postać może wydać 1 PM, aby
        schować się wśród cieni i zniknąć z oczu przeciwnikom, zyskując status ukrytej.

    </string>

    <string name="duch_title"> \t 2.3. Duch </string>
    <string name="duch_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płaszcz Nocy \n
        \t Typ: Czar wspierający \n
        \t Zasięg: Użytkownik \n
        \t Szansa na powodzenie: + 0 \n
        \t Kości: K12 \n
        \t Koszt: 3 PM na rundę \n \n

        Pozwala użytkownikowi zakrzywić światło wokół siebie, tak, aby
        uniemożliwić innym postaciom wykrycie się. Na czas działania
        tego czaru, użytkownik otrzymuje bonus do Ukrycia na takiej
        samej zasadzie, jak w przypadku „Płaszcza Nocy” i może wykonać
        rzut za Ukrycie jeszcze w tej samej turze, w której rzucił to
        zaklęcie. Jeżeli postać pozostająca pod wpływem tego zaklęcia
        jest ukryta, to nie da się jej wykryć bez użycia odpowiedniej
        magii, a co za tym idzie – każdy jej atak traktowany jest, jakby
        był wyprowadzany z ukrycia. Samą postać da się trafić jedynie przy
        pomocy ataków obszarowych. Podczas walki efekt tego zaklęcia utrzymuje
        się jedną rundę, natomiast poza nią – około jednej minuty. Po zakończeniu
        działania tej umiejętności, jeśli użytkownik ponownie nie opłaci jej kosztu
        (nie musi ponownie wykonywać rzutu za powodzenie zaklęcia), efekt znika.

    </string>

    <string name="bieglosc_broni_rogue_title"> 3. Płaszcz nocy </string>
    <string name="bieglosc_broni_rogue_content">
    \t Typ: Umiejętność pasywna \n \n

    Po zdobyciu tej umiejętności, postać otrzymuje bonus do
    walki przy pomocy jednej, wybranej broni. Biegłość walki
    wybraną bronią można później ulepszać, tak, jak normalną
    umiejętność.
    </string>

    <string name="bieglosc_broni_miecz_rogue_title"> \t 3.1. Miecz </string>
    <string name="bieglosc_broni_miecz_rogue_content">
        I: Jeśli podczas blokowania mieczem gracz wyrzuci wynik równy lub mniejszy
        niż jego szansa na cios krytyczny, wówczas udało mi się sparować cios i
        nie ponosi on żadnego kosztu bloku. \n
        II: Co drugi ruch, postać może zadać wrogowi dwa ciosy zamiast jednego.
        Każdy z nich może zostać w dowolny sposób wzmocniony. \n
        III: Kiedy postaci uda się sparować cios, to oprócz redukcji kosztu bloku
        do zera, wytrąca ona swojego przeciwnika z równowagi. W takiej sytuacji
        jego ruch kończy się natychmiast, a jeśli dobiegł on już końca – wówczas
        traci swój następny ruch. \n
    </string>

    <string name="bieglosc_broni_sztylet_rogue_title"> \t 3.2. Sztylet </string>
    <string name="bieglosc_broni_sztylet_rogue_content">
        I: Wyciągnięcie i schowanie sztyletu podczas walki nie wymaga czasu. \n
        II: Podczas jednej tury postać może wykonać nie jeden, a dwa ataki
        przy użyciu sztyletu. Innymi słowy, prędkość ataku sztyletem zostaje
        zwiększona dwukrotnie. \n
        III: Postać może trzymać nieograniczoną ilość jednakowych sztyletów
        na jednym polu uzbrojenia (ich ilość musi być zaznaczona). Celność
        podczas rzucania sztyletem zostaje zwiększona o 5. \n

    </string>

    <string name="bieglosc_broni_kusza_rogue_title"> \t 3.3. Kusza </string>
    <string name="bieglosc_broni_kusza_rogue_content">
        I: Użytkownik tej umiej3tności otrzymuje modyfikator +10 do celności
        podczas korzystania z kuszy. \n
        II: Koszt uniku i bloku wszystkich postaci, które próbują obronić się
        przed bełtami wystrzelonymi przez użytkownika tej umiejętności zostaje
        podniesiony o 1 PK. \n
        III: Każdy bełt wystrzelony przez postać ignoruje połowę pancerza celu. \n

    </string>

    <string name="przewrot_title"> \t 4.1. Przewrót </string>
    <string name="przewrot_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płynność \n
        \t Typ: Technika defensywna, Wzmocnienie uniku \n
        \t Koszt: 1 PK \n \n

        Po wykonaniu uniku, postać może aktywować tą umiejętność, aby
        odskoczyć od swojego przeciwnika i opuścić walkę w zwarciu nie
        otrzymując przy tym ciosu w plecy.

    </string>

    <string name="piruet_title"> \t 4.2. Piruet </string>
    <string name="piruet_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płynność \n
        \t Typ: Typ: Umiejętność pasywna/technika defensywna, wzmocnienie uniku \n
        \t Koszt: - / 1 PK \n \n

        Po uniknięciu każdego ciosu (podczas walki wręcz) postać może rzucić kością
        k4. Wynik „1” oznacza, że atakujący został wytrącony z równowagi. Zamiast
        rzucać kością, postać może wydać 1 PK i potraktować rzut, taki, jakby na kości
        wypadło „1”.  Jego tura natychmiast się kończy, a jeśli dobiegła ona już końca
        – wówczas traci on następną. Ta umiejętność nie działa, jeśli postać zdecyduje
        się użyć „Odwetu”.

    </string>

    <string name="odwet_title"> \t 4.3. Odwet </string>
    <string name="odwet_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Płynność \n
        \t Typ: Umiejętność pasywna/technika defensywna, wzmocnienie uniku \n
        \t Koszt: - / 1 PK \n \n

        Po uniknięciu każdego ciosu (podczas walki wręcz) postać może rzucić kością
        k4. Wynik „1” oznacza, że postać może zadać przeciwnikowi cios na normalnych
        zasadach. Zamiast rzucać kością, postać może wydać 1 PK i potraktować rzut,
        taki, jakby na kości wypadło „1”. Ta umiejętność nie działa, jeśli postać
        zdecyduje się użyć „Piruetu”.

    </string>

    <string name="mordercza_seria_rogue_title"> 5. Mordercza seria </string>
    <string name="mordercza_seria_rogue_content">
        \t Typ: Umiejętność aktywna, wzmocnienie ataku wręcz \n
        \t Koszt: 1 PK \n \n
        Raz na turę, kiedy cios wyprowadzony przez użytkownika zdolności zostanie
        zablokowany lub uniknięty, może on wykonać jeszcze jeden, identyczny atak,
        wymierzony w tego samego wroga. Na atak ten działają takie same modyfikatory,
        jak na pierwszy atak, trzeba jednak wykonać dla niego osobny rzut za obrażenia
        oraz obronę wroga. Wyprowadzenie drugiego ciosu kosztuje 1PK, niezależnie od
        kosztu, jaki postać poniosła przy wykonywaniu pierwszego ciosu.

    </string>

    <string name="mordercza_seria_II_rogue_title"> \t 5.1. Mordercza seria II </string>
    <string name="mordercza_seria_II_rogue_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Mordercza Seria \n
        \t Typ: Wzmocnienie umiejętności podstawowej \n
        \t Koszt: 1 PK (łącznie 2 PK) \n \n

        To wzmocnienie umożliwia postaci zadanie trzeciego ciosu w serii, jeżeli drugi
        (ten będący efektem działania „Morderczej Serii”) także nie dosięgnie celu.
        Zadanie tego ciosu kosztuje dodatkowy 1 PK.

    </string>

    <string name="mordercza_seria_III_rogue_title"> \t 5.2. Mordercza seria III </string>
    <string name="mordercza_seria_III_rogue_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Mordercza Seria II \n
        \t Typ: Wzmocnienie umiejętności podstawowej \n
        \t Koszt: 1 PK (łącznie 3 PK) \n \n

        Działa to wzmocnienie działa analogicznie do poprzedniego (umożliwia wykonanie
        łącznej liczby czterech ciosów), z tą różnicą, że dopuszcza wykonanie jednego
        trafienia w cel bez przerywania serii (to znaczy, że kolejny poziom Morderczej
        serii może być aktywowany nawet, jeśli poprzedni cios trafił).

    </string>

    <string name="niepowstrzymane_natarcie_rogue_title"> \t 5.3. Niepowstrzymane natarcie </string>
    <string name="niepowstrzymane_natarcie_rogue_content">
        \t Umiejętność podstawowa: Mordercza seria \n
        \t Typ: umiejętność pasywna \n \n

        To wzmocnienie całkowicie znosi limit trafień, które atakujący może wykonać w
        jednej serii, gdy używa umiejętności Mordercza seria (to oznacza, że kolejny
        poziom tej umiejętności może być aktywowany, niezależnie od tego, czy poprzedni
        trafił). Koszt każdego ciosu wyprowadzonego po osiągnięciu limitu zostaje
        zwiększony o 1 PK.

    </string>

</resources>
